[繼續出遙控啦]Sony Xperia 手機全球市佔只剩 0.167%

功能手機年代，日系手機曾機為人趨之若鶩，不過來到智能手機年代，美國的 iPhone，韓國及內地品牌的 Android 手機已經成為主流。根據市場分析機構 IDC就全球智能手機全球出貨量的統計。日本 Sony Xperia 手機在全球的市場佔有率已經下跌至 0.167%。而根據日本 sumahoinfo 的資料顯示，Sony Xperia 手機在日本市場亦只得 1-2 % 的佔有率，可以說正處於邊緣的局面。

有分析認為， Sony Xperia 手機雖然設計出眾，但似乎和市場的喜好仍有點距離。而且相比起其他品牌的手機，Sony Xperia 無論在價錢和整體規格上都沒有任何優勢可言。雖然 Sony 董事總經理高木一郎（Ichiro Takagi）多次表示，集團不會放棄手機業務，並且會繼續和其他 Sony 的電器及影音產品發揮協同作用，令新款手機的銷售能有所提升，但事實真的可以做到嗎 ?

資料來源 : IDC

設計出眾？我睇片用唔晒個mon 有1/3浪費左 淨係咁已經夠on9

以前興過一排， 影相唔錯

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

出完21:9冇人出配套支援
出到遙控咁都唔知點袋
一係就厚到仆街

而家大把影相好過佢啦
只計pixel、三星就黎出1億象素

以前用過
個OS完全係垃圾

三星都出20:9比例，無人覺得似搖控？

sony機舊電真好唔掂

點解係唯一之選?

三星你話佢似M巾都可能係
但遙控又真係唔係幾似
可能外觀問題

FANS 向 , 非主流手機.

Sony係唯一同中國關係最少嘅An機牌子
pixel、Nokia、iPhone都同奶共腦細嘅集團有關，pixel轉咗換佢長期代工，Nokia算係佢旗下， apple本身都跪共奶共當然搵返同道中人oem

Sony就連預載apps都鏟走埋大陸app，又係泰國生產
但Samsung 仲留個360大陸提供資料嘅app管你機內檔案

Samsung出過20:9mon比手機，20:9同21:9視角唔係差好遠…

真，如果佢出返正常機同埋咪再將香港售後外判俾仆街TSO，我一定買

重點
1. extremely 貴, 內地, 歐洲, 美國市場 high end phone 係 apple 同 samsung ( sony 根本打唔入哩個市場 )..... 貴到一個點, 係人都簡iphone, 低d 簡sasung, 再低d 簡 oneplus
2. 人地有 S pen , sony 連毛都無一條 ( 作為一個sony fan, 我地求sony 出stylus 求左好多年, diu你, 出個20:9 mon 都唔出stylus, 你on9 ga )
3. 人地個 camera unit 好sony 好多(雖然sony 係生產ga龍頭), 好心張相清d la, 放大d image blur 晒
4. design failed ..........一出 note 10 幻彩面好多noise
5. 好心, 舊電大d

太似舊磚

性價比咁差，點買得落手

罪大好癡線，Xperia 1連大陸版都留返Google俾人做backup方式，完全係當年htc咁款

呢幾年見好多自稱Sony fans講野，但睇完佢哋講完

android廠真係少選擇，lg近呢兩年好hea做下

得返三星同支那機選擇

LG真頭垃圾
如果得返SONY同LG
我唯有含撚買SONY

牙石都OK

買 pixel 算

冇港行

牙石除咗ROG之外其他機個樣都好柒吓

其他An機牌子唔好淨係睇個名，背後有助養緊大廠odm廠/奶共廠 自己諗…

真係好唔生性 se到sony用左十幾年，今年最後xperia1 但都係終於忍唔住轉左iphone

ZF6 OK呀

個鏡頭幾特別

ROG 2貴得黎硬件都算頂級既

21:9 mon真係買唔落手好撚心sony唔好打飛機係度吹21:9 mon睇電影有幾正21:9用係其他scene一啲都唔好用

佢部手機 都唔撚係用成個集團黎經營既 屌你老母日本仔

sony好似os upgrade做得唔係好足？

不過佢啲機市場定位真係麻麻
樣樣都爭緊啲咁

你OS幾乎同android one機一樣。有乜唔足？ 比Samsung都快咁升咗Android10

另外我提提連登，抗爭時期排紅排支，但買/用手機認知仲停溜係一個牌子名上，買機前完全對該牌子背景做少少功課，美心集團旗下又搵得出咁快，手機牌子邊個奶緊同助養緊又唔查又唔知… 個電訊台又認得推SMT。比較矛盾

連登推薦用iphone

安全囉，但Gphone出埋事又搵理由支持番… 個成間apple又跪又奶當睇唔到…

如果佢加入android one 既、我會回頭

Android one 平價機市場好大
但係如果想賣貴，啲配置就要做好少少

電細 電廢
利申 由sony 用到 se 再用到sony
前前後後6-7部

你地未用過唔慣者，用落21：9 碌Post/覆短訊係勁方便。

Sony 唔算太差了，不過真心係貴過同級機。

上個月去完日本發現都仲有人係用緊摺機

用過xperia S
用一年部機會變lag

Sony唔爭氣可以點

少人理手機背後嘅事
An機講講我所知嘅事，Nokia雖然係奶共台資廠旗下，個間廠選擇用iPhone同樣嘅OEM方式生產，比起大部份An機牌子旗下嘅型號用晒ODM，成本同研發都比ODM都投放更多

而因為OEM係技術同功能都要注冊專利都要預早花時間去申請注冊，所以一般OEM推出嘅手機規劃一批新機通常都要預早一年前要定好，所以點解你見Nokia或Sony啲規格會落後咗，好係Nokia 7.2仲用緊S660 CPU、Sony 中階仲用緊S630 CPU就係咁解。

講到尾其實睇間手機牌子有冇用心去出一部手機或宜家香港計，間個牌子同中國有少最關加入呢啲因素去。揀去支持…

不過如果無反送中或之前，有間中國手機牌子我都幾欣賞佢，就係TCL，TCL比起其他大陸手機廠一手一腳都係自己搞，唔似大陸9成牌子放舊錢出嚟交比odm廠代工，只造監工咁無誠意

我有個sony 忠實fans 都轉左三星, sony 真係vd不思進取, 我自己用過由x1 到s 到5p, 都係垃圾級別, LG 都好過佢, 好心一係做好啲一係摺左好

電話嚟？我以為係相機嘅外置moon

咁你不如講LG, 之前比大陸圍仲要退出埋大陸MARKET 仲要MIK.

可惜佢hardware 係低對手啲, android 咁食系統hardware 係難行得好, 之前部G6 雙dac 其實好殺食, 但粒u 真係輸晒

Sony 最唔掂係粒電，人哋個個都出 4000+mAh，甚至乎 6000，但係佢就仲係得 3300mAh (Xperia 1)

其次就係 RAM 同 Storage，永遠都係少過其他旗艦機。

呢 3 方面嘅問題 + 售價同其他旗艦機差唔多/貴過人哋，真係令人買唔落手

講LG只係比Samsung無咁跪共，LG我就無乜理解過佢，但從以前啲創意創新手機設計同功能，都幾無長遠性。加上之前太依重中國市場。又再加上佢早幾年持續幾年清舊零件CMOS、CPU要清貨清足三四年
2018年仲出S821手機，而香港代理做到想搞死LG咁。結果2019年香港無旗艦機推出。等到佢5G機出先係香港有行貨喎，稽港人大多數唔睇你啲機做選擇之一啦

*香港人

功能機定智能手機?

所以我都係用Sony Xperia 10 Plus 同 Nokia 7.2 。三星 新A 比上一代用料仲差左，全部代工機。

新個批摺機都係Android

唔好再講 820/810/821，全部都有機會脫焊。

XZ1愉快使用中
對上一部係Z3，岩岩出個陣買，而家比左屋企人用，仲用得

其實Xpreia 1佢3300mAh電真係夠一日用有餘，重打機另計。

你哋無人察覺到嗎？
因為Samsung上至旗艦機下至超低階機都用緊無邊框螢幕
但Sony嘅旗艦機仲有額頭同下巴，大佬吖加埋個21:9螢幕緊係長上加長啦

真架？
點解係香港無得賣 我見佢摺埋啪個下好撚正

係無人odm廠硬件規格新同快，但佢哋仲肯花心機去造手機。

仲有啲人會講，點解Sony啲手機會差過其他牌子。以我所知，大陸牌子用晒大陸手機相機組件生產提貨商：舜宇光學。Sony只係CMOS最也供貨商。sony用自家G lens，xperia 1先開始係用相機部門去搞軟體，之前一直係Sony mobile瑞典部門處理。所以xperia1或2020年後啲相機已經或應該追得上各牌子手機啲質素…

雖然我啲留言好似好Sony打手，但從今日香港抗爭角色去想、以牌子用心去造手機程度去揀。應該係揀啲同中國瓜葛最少嘅牌子…Sony只係各牌子之中做得幾撤底一個手機牌子。而且如果唔計排紅排支，我上面都提過我幾欣賞TCL，TCL係大陸幾少數咁自家設計、自己廠去出手機，幾似Sony嗰種方式。

但無邊框唔一定係一個指標？無遺框係無錯是手機設計潮流，但唔通俗氣嘅潮流都要跟？
有邊框我自己覺得最有指標性嘅設計，反而係大陸魅旗 16s / 16s pro，幼邊之餘仲可以唔洗熊貓色，正面下巴仲可齡留位印Logo，比只揀我都會揀魅旗呢個有邊框設計多於去揀M字額、水滴、家燕mon、打窿mon、申縮相機。呢類過渡設計…
屏下隱藏前置鏡頭相機就得，但未見廣泛囉

same
由Z3轉xz1

有察覺到
但突然講唔出

其實佢 os upgrade 算快，部 XZ2 Compact 重 keep 住收 update.

利: pixel 3 + XZ2C

21:9 既用途多變
其實好正

唯一要屌都係粒電only

你話我打手都係咁話
用過21:9返唔到轉頭，下部機應該都係會買返21:9
利申:用緊xperia 1

拍片到而家都無4K60
如果有我會考慮買Xperia 5

三叔邊框窄咁多
唔好玩啦，岩啊，三叔睇落真係唔似
note10真係靚過sony 好多，sony啲邊框厚到

好揸手又睇得多
成日用multi window就覺得好21:9好用
又唔駛望住個打窿mon美人尖
當年4:3轉16:9都係咁笑iphone長啦

打Loan Mon 點都唔夠四正Mon 好用。

屌 如果佢xperia 5係正正經經16：9或者18：9既細機我買撚左啦。21：9點撚樣用呀屌你老母，我隻手唔夠長，單手用都掂唔撚到底個條bar。最後逼鳩我買pixel 4。

屌你老母呀sony, xz1系列明明咁撚正，打後個d機全部都食撚左屎咁，我屌你老母呀！！！

仲用緊xz1
點解xz2開始會變成咁

應該就快玩完

根本跟返xz1個優勢出就唔撚會死，d日本仔真係on99, 搞到我要轉會，好撚嬲呀

安全性更新做得幾好嘅

咁m額都係long，梯型姐，同埋冇咩好唔好用，個long位都一樣有touch，呢點幾suprise

長知識

iPhone 8都有4K60, Xperia 1/5都未有...
不過罪大OS算少垃圾兼同原裝Google無乜分别

當年由Nokia Symbian轉會Android 就係SE,
之後用過下HTC, 但都係覺得罪大係最啱心水...

XZ1 + XZ Premium都用左兩年幾
睇下Xperia 1/5幾時再減就應該換機

最唔明係sony mobile sensor不嬲最強，自家用時反而唔係影得最靚

相機部唔合作無計。

我下一部都唔知會唔會買返sony

Nokia 都肯擺個Server 返芬蘭，算係咁。

用緊zx2
真係覺得好樣衰
部機仲好撚重
但係又唔想用支那機

xz2
打錯字
自膠

我仲用緊XZP
但性價比真係唔好, 行親睇CONFIG同價位點都比其他牌子少D野
如果再換我都唔知換咩, 3叔用親都唔長命, IP就一向唔鐘意用

佢老母
pixel出東南亞賣嘅機係經香港轉口
但香港無行貨

X1 出得太長
X5短返幾岩,但個價仲貴過X1

+1

其實佢將當年cyber-shot同walkman照搬返落android就搞撚掂
而家an機部部一樣無特色，你出返呢兩條line一部影相勁整個靚鏡，一部聽歌正有啲dac咁，已經殺曬，根本就好啱an個市場
係佢自己on9

snapdragon 821 大火龍食電到

我想LG比起以前倒退得咁多，我估係佢啲出機攻勢有問題，前幾年要避開晒iPhone、Samsung呢啲係每年MWC同IFA展期時間推機，推遲晒避開samsung apple。咁樣遲法嗰期等換機嘅人都換到7788 到你LG先出到機。我估係輸在呢個策略

btw, 21:9 個決定係啱，只係走得太前，時間會證明一切。特別係folding phone 會走向main stream, 21:9 just like 18:9 會成為主流 as u either crap a bigger screen into the same form factor or to increase the device size, 基於平板已經佔領8至12吋個market, 手機只能係6吋嘅form factor 提升佔屏比, other than notch and hole punching, folding screen would be the only answer to further increase screen-to-the-body ratio.

lg unsuccessfully differentiate its own device among other competitors, for example, Vivo found it's niche market with good dac ( just like what LG does), but LG failed to do so.

For 821, I think LG was the same victim as HTC that not being able to get the first batch of the latest snapdragon CPU, and forced to use replacement CPU or to delay it's announcement of flagship phone.

我情願佢專整細機 e.g. xz1 compact, x5

我英文差啲用番中文回你

我上面有提到，LG入太多零件咁，清舊貨清幾年都未清完。cmos清完cpu都清完係嗰隻型號嘅dac未清完，由佢話用嗰隻dac開始用到今年？仲用緊嗰隻dac型號，只係由兩粒放多兩粒用到四粒。而又玩開音響步步通旗下嘅vivo部x23都轉過另一個牌子嘅dac啦…

LG同HTC一樣，佢哋內部我唔知，但真係入太多貨咁，清極都仲係新機見到…新瓶舊酒呢招手機界睇來唔多work。
Sony係慢同落後，但都會肯更新部份硬件規格。

sony咪又係清極都有S630
Xperia 10, Ace, 8 都係630
人地唔710都660啦....

硬件已經落後人 軟件問題又唔做好
多bug

但我覺得Sony用S630係要用兩年，但係LG粒dac由好似由G5年代用到2019年都仲用緊

Sony未有應該係技術問題

Pixel而家轉咗越南造喎

整個裝置優化過程，均由三星的裝置維護系統作處理，360 公司僅提供垃圾檔案數據庫。

如果大陸個數據庫係排除來自大陸apps呢？

sony 果 android 近乎原生
如果sony 果os 係廢姐係pixel 個os都係廢?

sony 果問來來去去都係果幾樣

1) 個個部門各自為政，明明有罪大相機部，但係果手機相機軟件廢,果軟件其實如果係死忠就知吊足十年，成日都改到唔到位

2) 價錢上等價但係俾舊積木黎，硬件上等貨軟件九流，佢啲料係最新但係無好軟年配合，以前z3/z4 核電，出出下又變倒水

3)佛系出機，果spec 永遠差啲，同上佢俾最新既料你個個出4gb ram,佢就出3gb,人地出6gb /8gb,佢就出4gb，電方面都係咁舊電少人成個dump都算差電都仲要慢過人

日本一路都有and 摺機, 但近呢兩三年越來越小, 日本人我感覺上七成都用iphone, 搭鐵就睇到

如果講唔打機挨一日已經只係勉強合格

以前好鐘意用sony，但真係愈出愈唔掂，又唔係平

人地幼框佢又唔跟仲要厚下巴，到人地玩全屏佢先黎幼框
而家就黎框都無佢走去玩21:9
外觀都算撚數喇你重咁貴 sony係鍾意拗頸

我應該講UI
而家唔知啦
但我用過個啲全部垃圾
又慢又lag

你呢類都係對遠古Sony嘅認知，不過今日電又真係Z3之後就再無改善過，最大3600mAh

21:9可能Sony行前幾年呢，之前個律側邊框指紋鍵，呢一年Samsung同大陸機都跟

話時話，上下無邊，打機時有啲game操作會唔會唔就手？

以我輕度打機經驗唔覺有影響

四角有制要撳嘅試過未？

x1 用家路過

21:9 冇咩問題
問題係屏佔比唔夠高 似上年出既機

x1 都ok呀

我手上有部xzp ,你話我遠古都無所謂
之後果啲跟本買唔落，xz2就搖搖板，xz3就開始用oled

個ui 都係原生android無改過

又慢又lag,你用過邊款先?
sony 慳皮 轉用左原生好幾年
hea 出到呢

XA2 Plus 都係好重，反而長啲嘅10 Plus 又無咁重。

XA2 Plus 開始中價機有6GB Ram

最多都係掃唔到大陸app嘅垃圾file
samsung security係用mcafee

緊係啦 xa2+ 係全金屬機身，10+係膠

我鐘意無咁重，反正我都會用套，金唔金屬無乜所謂

咪就係佛系出機，隔離三星a70 已經有8gb ram ver

A70 啲造工閪你又唔講。上手部Xperia 10 Plus 都好過佢，Nokia 7.2 手感直頭贏曬。

依個post 唔係吊緊sony咩
咁緊係講sony 由市佔第一跌到最尾既原因架啦

你想吊三星s lag 做工差咪又開一個post 囉

sony出佛系spec 唔係第一年既事，係好幾年既事 3gb ram 果期 真係
我都係用一個用家角度 講

Sony 同 Samsung 都係五十步笑一百步。不過買Sony 係佢個Rom 算係清水同中價機有真三卡先買佢。直到Nokia 7.2 出左又有真三卡先用返芬蘭國寶。

咁多年我只對左手邊果部覺得係唔錯, s 完全係垃圾級別

唔要大陸機 唔要個死人額頭
其實唔係咁多選擇
雖然年年睇住sony同htc一齊作死

HTC台仔都串佢大陸機
想完全同支那割席根本得翻Sony揀
Sony出機最大問題其實喺賣得貴得制

設計柒，長到仆街點撚樣用，睇片又唔啱比例。
OS 廢，Hardware Software 整合廢到仆街少少野就又熱又死機
影相永無進步，拎像素同話自己公司整開相機係度打飛機，啲相成pat 屎咁。
收皮啦 Sony Mobile 無心整就摺埋唔好製造垃圾。

影相真係超級超級失望, 仲話自己出cmos/大機

佢無反真係可以既，係 Mobile 真係幫公司倒米

內地係共產中文！！係中國啊！！

我以前部部揀sony 機
上年尾終於頂唔順轉左iphone

唔係挨，係用一日仲有成50%剩

有冇x5用家可唔可以講下舊電夠唔夠用？

差不多, s10我平時用可以兩日先差一次, 最長試過stand by 7日

用左6年sony 最近頂唔順轉左會
拍片同mon係靚，覺得無其他機比得上同埋好鐘意佢個近原生os
但邊個再同我講sony影相靚，
我同你老母大戰三百回合幫你生個細佬

其實內地係日文

之前又話sony整合咗部門？觀望埋下年出咩機
再者sony機等半年減價先買是常識吧

Xperia 1影相好過拍片，今年拍片iPhone吊打全宇宙

但我始終覺得Sony 個五軸防震效果係好過iPhone

得1080p 30fps先有，真係多撚謝
而且11 Pro個防震已經好堅，同埋人哋拍4K 60fps都俾足防震，Xperia 1拍FHD 60fps已經無EIS

依家Sony 乜都唔掂，

咪玩啦

ME TOO，智能手機全部都係用SONY 牌子，但係真係有D垃圾LO
D SPEC 永遠係差人9皮但又價錢差唔多

雖然我真係好鍾意部XPERIA Z5P，但都成3年幾係時候要換了。

依家Nokia就唔芬蘭國寶啦，依家腦細奶共，台灣都唔想認佢做國寶

Mcafee唔係大陸公司收購咗？ 幾年前唔知邊度聽過吓

Nokia 係分左幾Part，個名俾左HMD（HMD 班友又係Nokia 老臣子。），生產係富士康。蘋果未又係富士康生產。

唔係Intel 收購咩

抵讚既係設計, 好多人話個比例無用但事實上就係型, 但亦係佢唯一既可取. 上個月出左部XPERIA 5, 用左一星期即放係其他POST屌過, 原因樓上好多巴打講左唔再詳細重覆, 只係唔明點解5000幾蚊出部電話連影相同解鎖咁基本既野都做唔好, 同埋唔好再講佢影相進步左好多. 即使去到呢刻佢都只係跟得上其他廠既步伐而絕對唔係好好, 都仲味計佢個垃圾相機APP任何動作都要等2秒. 垃能圾

唔好玩啦！富士康旗下富智康大概係2015/2016年去芬蘭注冊HMD，並招攬好幾個前Nokia mobile高屬，係董事局比例上面用番多啲前Nokia高層同職員有助同Nokia母公司傾談攞Nokia牌子同手機業務十年，你唔請咁多Nokia前高屬，芬蘭母公司自然覺得中國人搶走Nokia，咁樣仲點樣批個名子同手機業務俾富士康？
所以除咗美心集團旗下有乜各式名樣嘅食肆外，都留意多啲你用緊部手機牌子個中國有幾多關係。富智康就係回歸後嘅香港注冊，香港有辦公室，但總部係深圳… 無錯表面係HMD控制緊Nokia，但背後咪又係富智康同富士康，講到底咪又係奶共郭台銘策劃，仲個大計有Sharp、HTC同Nokia，但HTC遇著多傻婆攬住HTC先唔會轉會

但維基百科咁講：

McAfee現狀[編輯]

McAfee公司目前在75個國家設有服務據點，並於1998年進入中國，在2001年，McAfee公司在中國正式註冊成立了獨資公司-安網（上海）軟體有限公司。進一步拓展大陸市場，服務於廣大的中國用戶。目前，McAfee公司在中國設有多個辦事處，分別位於北京、上海、廣州等地。

我驚360同Mcafee都係來自中國

之前三星中國限韓令，我又八掛吓，睇過三星係中國投資好多野，係鄉省啲保建機構都有佢份，外資係中國嚟講，三星比起其他公司都異常地積極。睇完就好似日本仔二次大戰侵華前做嘅功夫咁恐佈。

所以蘋果咪奶共囉

我靜雞雞講你知，就算iPhone 11 Pro個相機有時都會hang
不過罪大個相機app最失敗係天殘地缺，轉ultra wide都要等佢黑一陣

目前除咗Xperia5，真係無乜電話睇得上眼，三星Note10+多垃圾apps又用家燕曲Mon，Asus部ROG Phone2有大電有3.5mm插口，但係Gaming Phone無防水個相機一般，Google Pixel 4XL又得水貨貴到仆街，用緊Xperia XZP都唔知有咩機啱換...

我11年起用Xperia,今年終於分手轉Pixel3a
淨係舊電已經爭９皮,完全無倒水

Pixel 代代都Bugs

dac其實可以好多年先升級一次

有業務係大陸同係源自大陸好大分別喎
唔計google, apple ms intel都會係中國有業務
mcafee不嬲都係intel
360就肯定大陸

業務嚟講samsung中國市佔2019得個1%
近期因為人工上升索性撤廠
睇唔到samsung要舐共嘅話點解會咁做
嗰啲投資唔會賺得多過手機啦

Sony機改名改到咁撚柒，想買都唔知邊d新邊d舊...點買落手

而家真係 6+256
是基本

（我真係唔想加卡用。。。。）

頭兩年係幾好。。然後就

我無講三星臨撤離中國情勢，我係講三星未有限韓令前係中國滲透情況係非一段電子電器公司要做嘅野，係窮鄉僻壤嘅鄉市開保健所，又辨教育團體。。。
不過依家話關廠走，但中低階交晒比大陸ODM廠代工，仲依依不舍大陸

呢啲冇聽過
有無source?

邊啲Source？如果係幾年前限韓令搵嘅過網址當然唔會留底，因為我八吓掛係大陸啲網站度摷文章又唔要做野用，至於你話三星手機撤出留中低階機交俾大陸odm貼牌代工，Google search打啲關鍵字，慢慢會搵到好多。

難得你挨到咁耐, 當年我部z5p 用左半年, 佢啲野除左個4k mon 其他都只係基本野, 無特別

自從G6出左我即刻trade 左佢, 用左兩年, 今年頭換埋s10

講到口臭啦
Sony手機根本應該執柒左佢
係都要繼續出
其他部門啲技術又過唔到落手機
以前就sell防水姐 依家部部都防啦
藍牙又廢 自家隻無線耳機連iPhone可以穩過連Xperia 1 我真係笑撚左
咁既垃圾憑乜撚野賣五千幾

我都用緊3a XL
原生 Google, 影相又靚，又平

部 Xperia 5 都賣咁嘅價

asus又點睇
諗住買傷風6

無眼睇 真。華為有部個樣個設計用Zf6一樣。

Sony執笠你唔係用奶共廠嘅機，就係匪共機…

前前後後用過三部sony
全部都係用到一年左右就收皮
叉完100%覆個wtsapp得返30%之後黑mon

又未到咁誇張，不過而家部 XZ2C，
年半機左右，
一日真係最少要叉兩次...

新買X5 充電已經變成極快，但前提係唔好更新android 10

我覺得舊電好夠用，待機12個鐘，開mon 5個鐘，都仲有20%

點解唔好更新？

咪係
宜家回頭諗返Sony真係無乜好過人
除左Z1/2隻紫色同方角型過人

好多bug

其中一個係充電bug, 聽人講充電變慢

泡菜機部部一年貨仔

係，我之前用過2部3叔都短命種黎

我屋企人部Note3由新機落地至今已經用咗六年，仍然健在，無壞過

唔要M額 / 穿窿芒 / 支那機已經無乜選擇
In SONY we trust

聽人講… 不如你自己備份完試咗先 我1上10.0 修好晒bugs

唔好呃人升級啦，唔係個個識flash番android 9 架，剛剛出既android 10 有 bug都係好正常，要多幾個版本後先會清哂bug , 睇過咁多討論區個個升完呢個android 10 都有各式各樣既bug, 你部機升完就無哂bug, 咁真係恭喜哂你。

唔見連登sony個po 升咗10嘅人講？

但清有冇聽過Xperia手機電池爆炸？

喺大電/安全性之間會點揀？

講緊泡菜機嘅電
Note系除咗炸彈碌柒之外其實真係好撚襟用，今時今日仲見唔少阿叔阿嬋拎住Note 2、Note 3，但仲揸住Note 5嗰啲就一定係尿袋跟身

而家三星由18:9>20:9
上埋21:9只係遲早嘅事

證明係Sony Xperia走得太前

我連洗機都無直升 完全無事

但係三星上下都接近無邊咁濟 望落部機冇咁長

到時啲戇鳩又話好好J SONY出就話似搖控器 根本好多機差唔多窄長 啱啱將自己部Xperia 1泊埋支為Mate30 Pro度比 長1cm都唔知有冇

三星係闊啲 但變相無咁好揸

真係倒米，摺埋算啦

曲mon

21:9唔係問題
問題在於佢有額頭同下巴

我出左xperia1之後好後悔搵唔到fit size 既VR cardboard

XZ2 Premium咪大(少少)電囉，跟住咪成舊磚咁囉

因為窄左先好似好長，拍番其他機跟本冇大分別
但部機唔係咁窄又唔好揸手，睇係你想要咩點取捨

這是索尼驍龍865旗艦？挖孔屏+21:9比例